港順豐拒寄十字架往澳門

2019年01月17日

港順豐拒寄十字架往澳門

順豐拒寄風波再擴大，繼台灣順豐拒絕寄運被指敏感書刊後，紀錄片「消失的檔案」臉書專頁昨指，香港一間天主教社會服務團體的義工昨天上午打算委託順豐將在活動搜集到的自製小禮物寄送到澳門，但順豐接收人員表示，包裹內的小十字架（圖）是宗教物品，不能代寄。

職員稱不寄宗教物品

「消失的檔案」導演羅恩惠後來回應立場新聞表示，是該天主教團體義工向她證實這件事，這名義工對事件非常不滿，但是不方便透露涉事宗教團體的名稱。順豐人員當時表示宗教物品不能代寄。

本報周一起一連兩日先後透過台灣特約記者、香港《蘋果》記者及台灣《蘋果》記者委託台灣順豐寄運多本涉及獨派、右派等涉中書籍到港，均受到多番阻撓，最後只有香港《蘋果》記者成功將被指敏感的書籍透過順豐寄回香港。本報前日收到一份順豐內部的收寄指引，劃出四條禁運紅線，違反一中原則、反共、分裂國家和法輪功內容的書籍全部被禁止收寄。香港順豐指，該份指引主要依據《中華人民共和國海關總署令》第161號，對客戶寄往中國的快件作出善意提醒，但回覆沒有說明該份收寄指引是否適用於香港。

綜合報道

上一則
上一則
泛民倡改善綜援 建制支持

下一則
下一則
成立港大法學院李柱銘「助學恩人」法律界巨擘余叔韶逝世

順豐做埋海關嗰份

正常wo 有人借順豐黎寄東方既話個快遞員有機會奶野wo

On9 仔

咁順豐就咪撚做生意啦

老老實實唔能同你寄咪唔寄囉屌你老母

人地點做生意關你差事咩 有本事咪自己開返間頂撚死佢囉

願聞其詳

乜撚都唔奇

邪惡嘅十字教
快撚啲死曬佢

順豐唔寄可以用另一間.
香港用順豐寄澳門係陸路, 件野經珠海去, 費時上身先唔同你寄呢D
搵用船運既速遞就OK

咁台灣寄黎香港呢 唔通水陸路會平過直接水路

台灣寄香港可能先去深圳先, 再轉黎香港.
你地成日覺得速遞兩個點一定係直到, 好多時未必係.

留名睇人反耶反到吹奏順豐今次做得好

點解我覺得“寄東方”依個term有兩重含意

人地做生意冇責仼要同你做埋抗爭英雄

人地因應各地文化政治宗教差異怕麻煩決定寄乜唔寄乜根本唔關你事

更何況寄去香港澳門前可能要到大陸集散倉再分流

唔該文妖咪咁自我中心，永遠認為呢個世界只係圈住你黎轉

根本個問題就係澳門支那化
關順豐撚事
人地個區海關唔俾你寄某類野
運貨公司點會同你冒險

緊係啦，如果唔係點得黎咁快清到關，緊係買咗關

留名等睇耶撚封殺順豐

好多五毛

如果佢唔肯寄聖經去清真寺係咪又要屌？

如果文妖真接順豐直航去香港都唔得我即收皮

咁不如執咗佢，乜都有機會內藏東方，乜都唔好寄

快你老母遞員咩
速遞識唔識呀

唔好幫襯囉
貪平唔用Fedex 係有代價

順豐為左做靚個lead time不嬲乜柒都唔寄
又為左方便佢地自己內部做野搞到成個customer experience勁差
都係第一次見啲咁反智嘅速遞公司

戇鳩,gumdam模型都唔好比寄吖笨

淨做文件快遞同集運都夠養佢香港條team

仲有大量網店O2O呢

耶撚1賠10
五毛1賠1

買定離手啦喂

執撚左佢啦垃圾

順豐不嬲都咁煩嫁喇
呢類野又唔係第一日黎拒收
搵過第間寄咪得囉

剩係住宅要收20蚊附加 遠少少就話偏遠就已經知順豐香港根本冇心做散客

港豬：

唔鍾意咪用lor，人地大公司多你一個客唔多，少你一個客唔少。

原本我都只係覺得係報紙

專寄宗教物品速遞

諗多左啦 清

有乜撚野問題呀 快遞唔撚得概？

聯邦快遞駛唔撚駛改埋名叫聯邦速遞呀?

公司名還公司名 雖然都on9架喇
個行業/服務不嬲都叫速遞
支那台灣先叫快遞

重想死撐嘅話
小巴有間公司叫進智公交添
你以後搭van仔係咪話自己搭公交呀

支那人返支那啦

獨立關稅區

Btw驚你唔撚識
有樣嘢叫名從主人
即係佢個官方名用乜就公司話事 不嬲都係咁

成篇文都速遞但間公司名用快遞
因為係佢個官方商標
但唔撚代表你平時係叫快遞呀

除了順豐, 仲有乜平價d既速遞?

又好似中國移動個移動
喺香港係叫間做流動
但間公司名係唔會改做中國流動
不過亦都無人會叫做咩移動數據咁囉

咁老實講句 快遞呢個詞都係唔係香港一直唔流通既先？

順豐出晒名揀野黎寄先做到寄得快呢個假象

順豐寄野不嬲好撚煩 又要拆包裝又盛 查家宅咁款

咁佢肯寄既又的確係夠平夠快同比其他細公司穩陣 自取點又多,
寄外國就緊係用返DHL/FedEx 好啦, 但寄蝗國應該間間都麻煩

人地商業決定啫，其他公司寄得嘅話，就證明海關冇禁止進口啦，講到去一國兩制層面，我又覺得太跨張

遲下連小熊維尼都唔寄得

第三支那權力
由平民商業到政府權力機構都淪為監控機關
1984
話左所有同支那有關嘅商業機構都信唔過